[{"id":0,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren dramatisch geändert. Heute sind Frauen gut 30 Prozent der Studierenden im Informatikstudium und fast 20 Prozent der IT-Fachleute in Deutschland. Das bedeutet, dass die Chancen für Frauen auf dem IT-Markt besser sind als je zuvor.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent der Studierenden im Informatikstudium sind Frauen?","answers":["10 Prozent","20 Prozent","30 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Prozentsatz der IT-Fachleute in Deutschland machen Frauen aus?","answers":["15 Prozent","18 Prozent","20 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie haben sich die Chancen für Frauen auf dem IT-Markt verändert?","answers":["Sie sind schlechter als vorher","Sie sind besser als je zuvor","Sie sind unverändert"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist die Zentralbank Deutschlands und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde 1957 gegründet und ist für das deutsche Geldsystem verantwortlich. Der Hauptsitz der Bank ist in einem historischen Gebäude am Frankfurter Hauptwegen. Das Unternehmen beschäftigt etwa 10.000 Mitarbeiter und bietet eine Vielzahl von Dienstleistungen an, wie zum Beispiel die Ausgabe von Münzen und Scheinen.","questions":[{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Bundesbank gegründet?","answers":["1955","1956","1957"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo hat der Hauptsitz der Deutschen Bundesbank seinen Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Mitarbeiter beschäftigt die Deutsche Bundesbank etwa?","answers":["5.000","8.000","10.000"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die Deutsche Chemische Gesellschaft (DCG) ist eine der ältesten Wissenschaftsorganisationen Deutschlands. Gegründet wurde sie 1867 von Friedrich August Kekulé und anderen renommierten Chemikern. Sie hat es sich zur Aufgabe gemacht, die chemische Forschung in Deutschland zu fördern und zu koordinieren.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Chemische Gesellschaft gegründet?","answers":["1862","1867","1871"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer war einer der Gründer der Deutschen Chemischen Gesellschaft?","answers":["Friedrich August Kekulé","Marie Curie","Albert Einstein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist die Aufgabe der Deutschen Chemischen Gesellschaft?","answers":["Die chemische Forschung zu verhindern","Die chemische Forschung in Deutschland zu fördern und zu koordinieren","Die chemische Forschung in Deutschland zu behindern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist weltweit bekannt für ihre Vielfalt und Innovation. Ein interessanter Aspekt ist die hohe Anzahl an Frauen in Führungspositionen. Laut einer Studie von McKinsey & Company betreibt bereits mehr als ein Drittel der Unternehmen in Deutschland eine Frau als CEO.","questions":[{"question":"Wer veröffentlichte eine Studie über die Frauen in Führungspositionen in Deutschland?","answers":["McKinsey & Company","Deutsche Bank","Bundesverband der Deutschen Industrie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Prozent der Unternehmen in Deutschland haben eine Frau als CEO, laut einer Studie?","answers":["Ein Zehntel","Ein Viertel","Ein Drittel"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Aspekt der Deutschen Wirtschaft ist interessant?","answers":["Die hohe Anzahl an Männern in Führungspositionen","Die Vielfalt und Innovation","Die geringe Anzahl an Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Berufsbilder von morgen werden von Robotern geprägt sein. Laut einer Studie werden bis 2025 über 30 Prozent der Jobs automatisiert. Davon betroffen sind vor allem Tätigkeiten, die routinemäßig durchgeführt werden können.","questions":[{"question":"Wann wird laut einer Studie über 30 Prozent der Jobs automatisiert?","answers":["Bis 2025","Bis 2050","Nie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Tätigkeiten werden von Robotern automatisiert?","answers":["Routinemäßige Aufgaben","Kreativität","Führungskünste"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sind vor allem routinemäßig durchgeführten Tätigkeiten betroffen?","answers":["Automatisierung","Digitalisierung","Globalisierung"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Karriereberatung ist ein wichtiger Schritt in der Entscheidung für eine neue Ausbildung oder einen Wechsel ins Berufsleben. Ein wichtiger Aspekt dabei ist die Selbstreflexion: Was sind meine Stärken und Schwächen? Welche Ziele habe ich im Leben? Um diese Fragen zu beantworten, kann man sich an professionelle Karriereberater wenden oder auch Online-Tools nutzen.","questions":[{"question":"Wofür kann man sich an professionelle Karriereberater wenden?","answers":["Nur für die Planung einer neuen Ausbildung","Für die Selbstreflexion und die Festlegung von Zie","Nur für den Wechsel ins Berufsleben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Online-Tool kann man nutzen, um Fragen zur Karriere zu beantworten?","answers":["LinkedIn","Google Analytics","Karriereberatung.de"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt in der Entscheidung für eine neue Ausbildung oder einen Wechsel ins Berufsleben?","answers":["Die Auswahl des richtigen Arbeitgebers","Die Selbstreflexion","Die Planung von Zeitmanagement"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Technologie hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die herausstellt, dass 70 Prozent der deutschen Unternehmen Probleme bei der Einstellung von Fachkräften haben. Die Ursache dafür liegt laut Experten in der mangelnden Berufsausbildung und dem fehlenden Interesse junger Menschen an traditionellen Berufen.","questions":[{"question":"Worin liegt die Ursache für das Problem bei der Einstellung von Fachkräften nach Ansicht von Experten?","answers":["mangelnder Bedarf an Fachkräften","mangelnde Berufsausbildung","zu hohe Gehälter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch beträgt der Anteil deutscher Unternehmen, die Probleme bei der Einstellung von Fachkräften haben?","answers":["40 Prozent","50 Prozent","70 Prozent"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum haben junge Menschen laut Experten kein Interesse an traditionellen Berufen?","answers":["Weil sie keine Chancen auf Karriere sehen","Weil die Berufe nicht spannend sind","Weil die Ausbildung zu langsam ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Der berühmte Unternehmer Steve Jobs gründete das Unternehmen Apple im Jahr 1976 gemeinsam mit seinem Freund Steve Wozniak. Er entwickelte einige der ersten persönlichen Computer und revolutionierte damit die Branche. Seine außergewöhnlichen Ideen und Geschick führten zu einem schnellen Erfolg des Unternehmens, das heute als eines der größten Technologieunternehmen der Welt bekannt ist.","questions":[{"question":"Wie alt war Steve Jobs, als er Apple gründete?","answers":["25","30","35"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer entwickelte einige der ersten persönlichen Computer mit Steve Jobs?","answers":["Bill Gates","Steve Wozniak","Mark Zuckerberg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Jahr ist das Gründungsjahr von Apple?","answers":["1975","1976","1977"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Berufsausbildung in Deutschland ist sehr attraktiv für Jugendliche. Im Jahr 2020 haben über 800.000 junge Menschen eine Ausbildung begonnen. Die meisten davon haben sich für den Bereich der Handel und Verkehr entschieden, gefolgt von der Industrie und dem Gesundheitswesen.","questions":[{"question":"Wie viele junge Menschen haben im Jahr 2020 eine Ausbildung begonnen?","answers":["500.000","800.000","1.000.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Bereich hat die meisten junge Menschen ausgewählt?","answers":["Gesundheitswesen","Handel und Verkehr","Industrie"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr haben über 800.000 junge Menschen eine Ausbildung begonnen?","answers":["2019","2020","2021"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Der Beruf als Erzieher ist sehr anspruchsvoll. Ein Erzieher muss sich jeden Tag mit verschiedenen Herausforderungen auseinandersetzen. Es gibt zum Beispiel Kinder, die Schwierigkeiten bei der Kommunikation haben oder Probleme im Sozialverhalten zeigen. Ein Erzieher muss dann versuchen, diese Kinder zu unterstützen und ihnen Hilfestellungen anzubieten. Deshalb benötigt ein Erzieher sehr viel Geduld, Empathie und Flexibilität.","questions":[{"question":"Warum benötigt ein Erzieher Geduld?","answers":["Weil er sich langweilt","Weil Kinder Schwierigkeiten bei der Kommunikation haben","Weil er sich nicht auf die Arbeit konzentrieren kann"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Eigenschaft muss ein Erzieher im Umgang mit Kindern haben?","answers":["Strengheit","Flexibilität","Geduldigkeit"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was macht es schwierig für den Erzieher, Kinder zu unterstützen?","answers":["Weil sie nicht sprechen","Weil sie Schwierigkeiten bei der Kommunikation haben","Weil sie zu viel sprechen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist eine der wichtigsten Institutionen in Deutschland. Sie ist zuständig für die Geldpolitik und die Wahrung des Vertrauens in die Wirtschaft. Die Bundesbank hat ihren Sitz in Frankfurt am Main und ist ein wichtiger Partner für Unternehmen und Privatpersonen.","questions":[{"question":"Wo hat die Deutsche Bundesbank ihren Sitz?","answers":["Berlin","München","Frankfurt am Main"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worauf ist die Deutsche Bundesbank zuständig?","answers":["Geldpolitik und Wahrung des Vertrauens in die Wirtschaft","Außenhandel und Steuerpolitik","Industrie und Handel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer ist ein wichtiger Partner der Deutschen Bundesbank?","answers":["Unternehmen","Privatpersonen","Geschäftsleute"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Karriere als Softwareentwickler ist sehr attraktiv für junge Menschen, da sie eine hohe Nachfrage auf dem Arbeitsmarkt hat und gute Bezahlung bietet. Ein Bachelor-Abschluss in Informatik oder einem ähnlichen Fach ist erforderlich. Außerdem sind Kenntnisse in Programmiersprachen wie Java oder Python hilfreich.","questions":[{"question":"Welchen Abschluss ist für eine Karriere als Softwareentwickler erforderlich?","answers":["Master-Abschluss","Bachelor-Abschluss","Diplom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welcher Programmiersprache sind Kenntnisse hilfreich für eine Karriere als Softwareentwickler?","answers":["Java und C++","Python und JavaScript","Java oder Python"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Nachfrage hat die Karriere als Softwareentwickler auf dem Arbeitsmarkt?","answers":["Niedrige Nachfrage","Hohe Nachfrage","Keine Nachfrage"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Der Beruf des Astronauten ist sehr attraktiv für viele Menschen. Die Raumfahrer müssen sich auf ihre Ausbildung vorbereiten und eine Vielzahl von Fähigkeiten erwerben. Sie müssen beispielsweise gut in Mathematik und Physik sein, um die komplexen Berechnungen zu verstehen, die im Alltag des Astronauten notwendig sind. Außerdem müssen sie sich auf ihre physische Fitness vorbereiten, da sie oft langen Zeit in der Schwerelosigkeit verbringen.","questions":[{"question":"In welchen Fächern müssen Raumfahrer gute Kenntnisse haben?","answers":["Mathematik und Physik","Deutsch und Geschichte","Biologie und Chemie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum müssen sich Astronauten auf ihre physische Fitness vorbereiten?","answers":["Sie müssen oft lange Strecken laufen","Sie müssen in der Schwerelosigkeit langen Zeit verbringen","Sie müssen bei Aufgaben stark körperlich arbeiten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Aspekt für den Beruf des Astronauten?","answers":["Eine gute Ausbildung","Eine hohe Gehaltsstufe","Eine Vielzahl von Fähigkeiten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die Deutsche Börse ist eine der größten Wertpapierbörsen Europas und hat ihren Sitz in Frankfurt am Main. Sie wurde 1585 gegründet und war bis 1990 die einzige Börse des Deutschen Reiches. Heute gehören etwa 300 Unternehmen an ihr, darunter auch internationale Konzerne wie Allianz und Siemens. Die Deutsche Börse bietet eine Vielzahl von Dienstleistungen, wie zum Beispiel den Handel mit Aktien, Anleihen und Optionen.","questions":[{"question":"Wo hat die Deutsche Börse ihren Sitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr wurde die Deutsche Börse gegründet?","answers":[1585,1690,1785],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Unternehmen gehören heute der Deutschen Börse an?","answers":["100","200","300"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Laut einer Studie des Bundesverbands der Deutschen Industrie (BDI) haben 2019 mehr als 25 Prozent aller Studienabsolventen im Bereich Informatik eine Frau gewesen. Dies ist ein erheblicher Anstieg im Vergleich zu den Jahren vorher.","questions":[{"question":"Wer hat eine Studie über die Karriere von Frauen in der IT-Branche durchgeführt?","answers":["Bundesverband der Deutschen Industrie","Deutsche Bundesbank","Deutscher Gewerkschaftsbund"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr haben mehr als 25 Prozent aller Studienabsolventen im Bereich Informatik eine Frau gewesen?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hat sich die Karriere von Frauen in der IT-Branche entwickelt?","answers":["Sie ist zurückgegangen","Sie ist stabil geblieben","Sie ist stark entwickelt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Karriere als Journalist ist sehr anspruchsvoll und gefragt. Ein erfahrener Journalist muss gute recherchierte Informationen sammeln, um eine authentische Geschichte zu erzählen. Er muss auch schnell reagieren auf aktuelle Ereignisse und die richtigen Fragen stellen. Durch seine Arbeit kann ein Journalist bedeutenden Einfluss auf die Öffentlichkeit haben.","questions":[{"question":"Was muss ein erfahrener Journalist tun, um eine authentische Geschichte zu erzählen?","answers":["Gute recherchierte Informationen sammeln","Schnell reagieren auf aktuelle Ereignisse","Die richtigen Fragen stellen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wodurch kann ein Journalist bedeutenden Einfluss auf die Öffentlichkeit haben?","answers":["Durch seine Arbeit in einem Unternehmen","Durch seine politische Karriere","Durch seine Arbeit als Journalist"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was muss ein Journalist schnell tun, um eine authentische Geschichte zu erzählen?","answers":["Gute recherchierte Informationen sammeln","Schnell reagieren auf aktuelle Ereignisse","Eine Story schreiben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Laut einem Bericht der Internationalen Arbeitsorganisation (ILO) haben im Jahr 2019 mehr als 30 Prozent aller Programmiererinnen in Deutschland ein Masterstudium abgeschlossen. Dieses hohe Ausbildungsniveau hilft bei der Lösung komplexer Aufgaben und ermöglicht es Frauen, sich in ihrem Beruf weiterzubilden.","questions":[{"question":"Welches Ausbildungsniveau haben mehr als 30 Prozent aller Programmiererinnen in Deutschland?","answers":["Bachelorstudium","Masterstudium","Diplom"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür hilft das hohe Ausbildungsniveau bei Frauen in der IT-Branche?","answers":["bei der Lösung einfacher Aufgaben","bei der Lösung komplexer Aufgaben","bei der Verteilung von Aufgaben"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht das hohe Ausbildungsniveau bei Frauen in der IT-Branche?","answers":["den Wechsel ins öffentliche Dienst","sich im Beruf weiterzubilden","den Einsatz von Maschinen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Karriere von Frauen in der IT-Branche hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Nach Angaben des Bundesministeriums für Bildung und Forschung sind mittlerweile 26 Prozent aller IT-Professionals Frauen, was eine Zunahme um sieben Prozent innerhalb von drei Jahren darstellt. Dieser Trend wird auch auf die wachsende Nachfrage nach Fachkräften in diesem Bereich zurückgeführt.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller IT-Professionals sind Frauen?","answers":["21%","26%","33%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Zeitraum hat sich die Anzahl der Frauen in der IT-Branche verdoppelt?","answers":["einem Jahr","drei Jahren","fünf Jahren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum wird der Trend zur Zunahme von Frauen in der IT-Branche zurückgeführt?","answers":["wachsender Nachfrage nach Fachkräften","Kürzung von Arbeitszeiten","Zunahme von Frauen in anderen Branchen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Das Berufsbild des IT-Consultants hat sich in den letzten Jahren stark entwickelt. Laut einem aktuellen Bericht der Bundesagentur für Arbeit gibt es immer mehr Stellenangebote in diesem Bereich. Viele Unternehmen suchen nach Spezialisten, die ihre digitale Infrastruktur verbessern können. Ein wichtiger Schritt in diesem Prozess ist die Implementierung von Cybersecurity-Maßnahmen.","questions":[{"question":"Wer berichtet über Stellenangebote im Bereich des IT-Consultants?","answers":["Bundesagentur für Arbeit","Deutsche Telekom","Microsoft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was suchen Unternehmen nach, um ihre digitale Infrastruktur zu verbessern?","answers":["Cybersecurity-Maßnahmen","Künstliche Intelligenz","Cloud-Computing"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worum geht die Implementierung von Cybersecurity-Maßnahmen?","answers":["Datensicherheit","Softwareentwicklung","Rechnernetze"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Karrierechancen von Frauen in der IT-Branche haben sich in den letzten Jahren verbessert. Heutzutage gibt es viele Initiativen, um mehr Frauen in diese Branche zu holen. Ein Beispiel dafür ist die Stiftung \" Girls in Tech\", die sich für die Förderung von Frauen in der IT- und Technologiebranche einsetzt.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für eine Initiative, um mehr Frauen in die IT-Branche zu holen?","answers":["Stiftung 'Girls in Tech'","Förderung von Männern","Verbot von Frauen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches sind die Zielsetzung der Stiftung 'Girls in Tech'?","answers":["Förderung von Männern","Förderung von Frauen in IT und Technologie","Verbot von Frauen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran hat sich die Karrierechancen von Frauen in der IT-Branche verbessert?","answers":["Es gibt weniger Initiativen für Frauen","Es gibt mehr Initiativen für Frauen","Die Situation ist dieselbe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Arbeitsagentur meldet jährlich einen Anstieg der Selbstständigen im Land. Laut Angaben der Agentur stieg die Zahl der freien Berufe um 12 Prozent innerhalb eines Jahres. Dies sei auf die steigende Nachfrage nach flexiblen Arbeitsformen zurückzuführen. Ein weiterer Grund sei die wachsende Unzufriedenheit mit traditionellen Vollzeitjobs.","questions":[{"question":"Wurde die Zahl der freien Berufe innerhalb eines Jahres erhöht?","answers":["ja","nein"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum stieg die Nachfrage nach flexiblen Arbeitsformen?","answers":["wegen wachsender Unzufriedenheit mit traditionellen Vollzeitjobs","wegen steigender Nachfrage nach flexiblen Arbeitsformen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wodurch wurde die Unzufriedenheit mit traditionellen Vollzeitjobs verursacht?","answers":["durch steigende Nachfrage nach flexiblen Arbeitsformen","nicht durch bestimmten Grund"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Bundesagentur für Arbeiten und Ausbildung (BA) verzeichnet einen Anstieg der Berufseintritte bei jungen Menschen im letzten Jahr. Laut einem Bericht hat sich die Zahl der Jugendlichen zwischen 15 und 24 Jahren, die sich beruflich engagieren, um sieben Prozent erhöht. Dies sei auf ein verbessertes Bildungsangebot und eine bessere Ausbildungsbilanz zurückzuführen.","questions":[{"question":"Welches ist ein Grund für den Anstieg der Berufseintritte bei jungen Menschen?","answers":["die schlechte wirtschaftliche Situation","das verbesserte Bildungsangebot und die bessere Ausbildungsbilanz","die steigende Bevölkerung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent hat sich die Zahl der Jugendlichen zwischen 15 und 24 Jahren, die sich beruflich engagieren, erhöht?","answers":["drei Prozent","sieben Prozent","zehn Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Ergebnis des Anstiegs der Berufseintritte bei jungen Menschen?","answers":["die Arbeitslosigkeit steigt","die Zahl der Jugendlichen zwischen 15 und 24 Jahren, die sich beruflich engagieren, erhöht sich","die Bildungsinstitutionen schließen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Karriere von Frauen in der Wirtschaft hat sich in den letzten Jahren erheblich verbessert. Laut einer Studie der Weltbank haben heute 47 Prozent aller Managerinnen ein eigenes Unternehmen gegründet. Dies ist ein beachtlicher Anstieg im Vergleich zu 1997, als nur 10 Prozent solcher Unternehmen von Frauen geführt wurden. Es gibt jedoch immer noch einige Herausforderungen, die Frauen in ihrer Karriere entgegenstehen.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent aller Managerinnen haben heute ein eigenes Unternehmen gegründet?","answers":["20 Prozent","47 Prozent","70 Prozent"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Jahr waren nur 10 Prozent der von Frauen geführten Unternehmen gemeldet?","answers":["1990","1997","2000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Herausforderungen gibt es für Frauen in ihrer Karriere?","answers":["Einfach eine","Es gibt einige","Keine"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Deutsche Gesellschaft für Medizinische Ausbildung und Forschung hat kürzlich ein neues Konzept für die medizinische Ausbildung vorgestellt. Das Ziel ist es, junge Ärzte besser auf den Bedarf der Gesundheitsversorgung vorzubereiten. Durch das neue Programm sollen Studenten in der Lage sein, sich schneller und effizienter an die Praxis anzupassen.","questions":[{"question":"Welches ist das Ziel des neuen Konzepts für die medizinische Ausbildung?","answers":["Bessere Bildung","Besserer Gesundheitszustand","Junge Ärzte besser auf den Bedarf der Gesundheitsversorgung vorzubereiten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wodurch soll sich durch das neue Programm anpassen?","answers":["Durch mehr Praxis","Durch ein neues Konzept","Durch die Studenten sich schneller und effizienter anzupassen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer hat das neue Programm vorgestellt?","answers":["Die Deutsche Gesellschaft für Medizinische Ausbildung und Forschung","Ein einzelner Arzt","Eine Gruppe von Studenten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},]